反對從敘利亞撤軍 美總統特使也宣布辭職抗議

協調聯軍打擊伊斯蘭國的美國總統特使麥格克宣布年底離職。（路透）

2018-12-23 10:01
〔即時新聞／綜合報導〕由於對從敘利亞撤軍意見與美國總統川普相左，國防部長馬提斯（James Mattis）將於明年2月去職，震驚各界，除了馬提斯外，美國總統特使麥格克（Brett McGurk）也宣布辭職，以抗議川普將從敘利亞撤軍的決定。

綜合美國媒體報導，協調聯軍打擊伊斯蘭國的美國總統特使麥格克日前才表示，「沒有人說（IS分子）會消失，沒有人那麼天真。所以我們想留在當地確保這些區域保持穩定」，不料川普突宣布從敘利亞撤軍，國防部長馬提斯掛冠求去，麥格克也在馬提斯提出辭呈隔天向國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）表示將於年底離職。

麥格克原本計畫在明年2月離開職務，但為了抗議川普撤兵政策，決定加速離開的腳步，他在向工作夥伴告別的電子郵件中表示，「總統最近的決定令人震驚，完全逆轉了我們的政策，這讓我們的聯盟夥伴、戰友感到不解。」

現年45歲的麥格克，於2015年時任美國總統歐巴馬任命其為總統特使，負責協調聯軍打擊IS，川普上任後，麥格克是少數留任的前朝官員。

當年奧巴馬提出又冇人反對

當年既軍政係極之on9 ,浪費太多人力物力係前線.
每一個行動每粒子彈都要上報去五角大樓，上面班坐冷氣高層再決定先下達行動與否命令.
結果拖足咁多年，俾敵軍無限翻生.
果時啲數據出黎咪覺得唔適合再駐軍浪費錢，撒軍無人反對.

到侵侵上台，第一樣野就係授權前線自決，唔洗半年咋，就打殘對家.
而家其實差少少就清理完，然後留多幾年幫人復建家園.
但侵侵又話撒軍，確實不解

會唔會撒完
直接掉核彈

On9侵，擺明賣俾俄仔，鬼到爆，睇怕三月都唔會加中國稅，賣埋俾中國，正宗商人

左膠越韓兩戰嘈住要撤軍 而家話要撤軍同我講不解？

@realDonaldTrump

Brett McGurk, who I do not know, was appointed by President Obama in 2015. Was supposed to leave in February but he just resigned prior to leaving. Grandstander? The Fake News is making such a big deal about this nothing event!

浪費金錢
侵侵覺得個度送俾俄仔冇所謂
長遠慳返既錢>區域利益

美國國防部部長都係左膠？

確實太早收兵

你講嗰d野，係奧巴馬政府時軍隊己經開始改革，一早由前線有權決定。有本書叫team of teams，睇吓就知

講緊個特使

美帝重新能源獨立
所以侵想搞孤立主義
話之你班中東既契弟點

今次根本唔只左膠會嘈 又想入左膠數？

你思維有冇混亂成咁？
歷史以來左膠都係支持撤軍 右翼先係主戰
mad dog唔支持撒軍係好正常
但麥格克都唔支持 根本就唔撚正常
因為由奧巴馬年代開始 佢已經唔支持出兵
而家為左反侵 同人講「完全逆轉了我們的政策，這讓我們的聯盟夥伴、戰友感到不解」？？？
不解？ 夠奧巴馬既敘利亞政策不解？
你癲完未？

奧巴馬交由國會表決出兵敘利亞
2013年9月1日 14:16

然後奧巴馬有冇出兵？定彈弓手？冇失憶既人心知肚明
全世界既右翼都資格鬧侵 左膠？冇撚鳩資格 咁你明未？

留幾多年都清理唔完 (well...50年,80年可能得既)
有班人就係宗教狂熱，而家只係忍住唔發作
美軍一走，而家係當地親美既人就有好大危險

軍佬一定反對，因為無仗打佢地就無用
而係當地，佢地永遠都覺得個問題未解決
事實係，由一開始呢場仗就唔係美國人既仗，開始左，根本無辦法完美地收兵
(可以睇下近期少少既戰爭片, e.g. Netflix "Sand Castle", "War machine")

我就唔覺麥格克做得依個位會係左膠
不如你直接屌佢點解唔係奧巴馬時就辭職？
同埋我有幾癲呀 討論下都唔得？

Mcgurk幾時又係反侵，人地上年先話侵既行動有效打擊ISIS，而家就變左為反而反

睇child登仔論政真係好撚正
從來都係對事唔對人只睇立場不論事實
其實同港人港地d藍絲廢老一樣
自己「偶像」講乜都覺得係啱，其他反對意見一定係錯

人地馬提斯係軍中係好高民望
佢咁樣劈炮法，原本偏共和既現役/退役軍人票真係射埋落海
國會又停擺
啱啱侵仔仲諗住同聯儲局主席玩You’re fired
當選一年成個美國俾佢玩爛哂咁滯
而班child登仔仲嗌緊侵侵好野

恐是為土耳其，為沙特阿拉伯

只要以色列無恙，而沙特阿拉伯強大，伊朗就受限--無論俄國在那裡怎麼樣。伊朗受限是美國在那一區的利益。

其實如果完全清理好IS、中東重新恢復穩定，美國勢力就再無理由留底，係時候要返屋企；依家留一個小尾巴，等三兩年後IS死灰復燃，美國又可以名正言順重返中東